# 感知类积木

**小程**

![](codey-1.png)

**小奔 &ndash; 颜色红外传感器**

![](../python-api/rocky-api.png)

## 1. 按钮（）被按下？

如果小程指定的按钮被按下，报告条件成立。按钮包含A、B、C三个选项，默认为按钮A。

![](images/sensing-1-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-1-2.png)

小程启动后，如果按钮A被按下，屏幕显示“Yes”，否则显示“No”。

---

## 2. 小程接入小奔？
	
如果小程与小奔组合在一起，报告条件成立。

![](images/sensing-2-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-2-2.png)

小程启动后，如果小程与小奔组合在一起，屏幕显示“Yes”，否则显示“No”。

---

## 3. 齿轮电位器读数

报告小程齿轮电位器的位置（0 ~ 100，精确度为1，四舍五入）。

![](images/sensing-3-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-3-2.png)

小程启动后，在屏幕显示齿轮电位器的读数。

---

## 4. 响度

报告小程声音传感器测得的音量（0 ~ 100，精确度为0.1，四舍五入）。

![](images/sensing-4-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-4-2.png)

小程启动后，在屏幕显示响度值。

---

## 5. 环境光强度

报告小程光线传感器测得的环境光强度（0 ~ 100，精确度为0.1，四舍五入）。

![](images/sensing-5-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-5-2.png)

小程启动后，在屏幕显示环境光强度。

---

## 6. 剩余电量百分比

报告小程电池的剩余电量（0 ~ 100，精确度为10）。

![](images/sensing-6-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-6-2.png)

小程启动后，在屏幕显示小程电池的剩余电量。

---

## 7. 被摇晃？

如果小程被摇晃，报告条件成立。

![](images/sensing-7-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-7-2.png)

小程启动后，如果小程被摇晃，屏幕显示“Yes”，否则显示“No”。

---

## 8. 摇晃强度

报告小程被摇晃的剧烈程度（0 ~ 100，精确度为1，四舍五入）。

![](images/sensing-8-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-8-2.png)

小程被摇晃时，在屏幕显示摇晃程度。

---

## 9. 小程（）倾斜？

如果小程按照指定的方向倾斜，报告条件成立，包括向左、向右、耳朵向上、耳朵向下四个选项，倾斜角度超过15度会触发。

![](images/sensing-9-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-9-2.png)

小程启动后，如果小程向左倾斜，屏幕显示“Yes”，否则显示“No”。

---

## 10. 小程的姿态为（）？

如果小程处于指定的姿态，报告条件成立，包括正面向上、背面向上、直立在桌面三个选项。默认为正面向上。

![](images/sensing-10-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-10-2.png)

小程启动后，如果小程正面向上，屏幕显示“Yes”，否则显示“No”。

---

## 11. 翻滚角

报告小程的姿态-翻滚角。

![](images/sensing-11-1.png)

**参数范围：**
- 翻滚角：-90° ~ 90°，精确度为1，四舍五入，超过范围时处理为0，向右倾斜时值为正。

**示例：**

![](images/sensing-11-2.png)

小程启动后，屏幕显示翻滚角角度。

---

## 12. 俯仰角

报告小程的姿态-俯仰角。

![](images/sensing-12-1.png)

**参数范围：**
- 俯仰角：-180° ~ 180°，精确度为1，四舍五入，超过范围时处理为0，耳朵向上时值为正。

**示例：**

![](images/sensing-12-2.png)

小程启动后，屏幕显示俯仰角角度。

---

## 13. 绕 x 轴转过的角度°
	
报告小程绕x轴转过的角度。

![](images/sensing-13-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-13-2.png)

小程启动后，屏幕显示小程绕x轴转过的角度。

---

## 14. 绕 y 轴转过的角度°
	
报告小程绕y轴转过的角度。

![](images/sensing-14-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-14-2.png)

小程启动后，屏幕显示小程绕y轴转过的角度。

---

## 15. 绕 z 轴转过的角度°
	
报告小程绕z轴转过的角度。

![](images/sensing-15-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-15-2.png)

小程启动后，屏幕显示小程绕z轴转过的角度。

---

## 16. 重置（）转过的角度°

重置小程指定方向转过的角度，包括所有轴、x轴、y轴、z轴四个选项，默认为所有轴。

![](images/sensing-16-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-16-2.png)

小程启动后，重置所有轴转过的角度。

---

## 17. 计时器
	
报告计时器的数值（单位为秒，精确度为0.1，四舍五入）。

![](images/sensing-17-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-17-2.png)

小程启动后，屏幕显示计时器。

---

## 18. 重置计时器

将计时器重置为零。

![](images/sensing-18-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-18-2.png)

小程按钮A按下时，计时器将重置。

---

## 19. 检测到物体？

如果小奔的颜色红外传感器前方有物体则报告条件成立。

![](images/sensing-19-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-19-2.png)

小程启动后，程小奔将以50%动力持续前进，如果小奔的颜色红外传感器检测到前方右物体，则停止运动。

---

## 20. 检测到的颜色是（）？

如果小奔的颜色红外传感器前方的物体为指定颜色则报告条件成立，包括红色、绿色、蓝色、黄色、青色、紫色、黑色、白色八个选项。

![](images/sensing-20-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-20-2.png)

小程启动后，如果小奔的颜色红外传感器检测到红色，LED灯就亮起红色。

---

## 21. 检测到的（）色值

报告颜色红外传感器检测到前方物体指定颜色的色值，包括红、绿、蓝三个选项。

![](images/sensing-21-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-21-2.png)

小程启动后，如果小奔的颜色红外传感器检测到红色，小程屏幕显示红色色值。

---

## 22. 颜色红外传感器 环境光强度

报告颜色红外传感器检测到的外界环境光线的强度。

![](images/sensing-22-1.png)

**参数范围：**
- 环境光强度：范围0 ~ 100，无单位，精确度为0.1，四舍五入，超过100时处理为100。

**示例：**

![](images/sensing-22-2.png)

小程启动时，屏幕显示小奔颜色红外传感器检测到的环境光强度。

---

## 23. 颜色红外传感器 反射光强度

报告颜色红外传感器检测到的物体表面反射光的强度。

![](images/sensing-23-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-23-2.png)

小程启动时，屏幕显示小奔颜色红外传感器检测到的物体表面的反射光强度。

---

## 24. 颜色红外传感器 红外反射光强度

报告颜色红外传感器前方物体的红外反射光的强度。

![](images/sensing-24-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-24-2.png)

小程启动时，屏幕显示小奔颜色红外传感器检测到的物体的红外反射光强度。

---

## 25. 颜色红外传感器 灰度值

报告颜色红外传感器检测到的物体表面的灰度值。

![](images/sensing-25-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-25-2.png)

小程启动时，屏幕显示小奔颜色红外传感器检测到的物体表面的灰度值。

---



